子華說不了

子華說不了 - 曾志豪

名采論壇

互聯網

子華說，講得出「我好鍾意返工」一定係鬼上身。

子華說，喺香港講愛國最大罪名係，肉麻。
兩句說話合併便會得出全新「子華說」﹕「講得出愛國一定係鬼上身」。

可惜子華不會說。我們都不會說。因為其實我們都很怕鬼。

子華說要告別棟篤笑，想想也很明白，點笑啫？

不是說香港的景況灰到笑唔出，有甚麼比起97大限倒數更灰？六四後的移民潮難道又不灰？03年沙士死人難道不灰？樓市當年「PK式」下跌難道又不灰？

愈灰愈好笑，國家不幸詩家幸，以前寫詩創作的文人如是，寫笑話的人一樣如是。滿身缺點不幸的人才最多笑點。一個完美的女神，你只能膜拜，根本不可能取笑。

問題是，97前的香港，或者97後短暫時期的香港，灰得嚟，你仍然可以指出「我覺得好灰」；現在的香港，好灰，但你不能說好灰，因為你一講好灰，便會有一條街的人來罵你，另一條街的人來投訴你，又有另一條街的人要趕你走。

97前的黃子華，也代表97前的香港人，肆無忌憚，自由奔放，無大無細。串事頭婆，笑張浚生，調侃熱烈慶祝回歸講大話，甚至藝高人膽大的，評論六四的時候，譏諷香港人無謂的愛國精神，以及北京學生面對極權的天真幼稚。

那是天不怕地不怕的黃子華以及香港，不怕英國，對北京是「話知你97笑完先講」。
那個年代的香港連周星馳電影也會出現「袁木好誠實，李鵬係我地最偉大嘅領袖」的抽水對白。今天你敢拿小熊維尼開玩笑嗎？

子華說過，他以為97後會好恐怖，誰知卻像沒有鬼的鬼片，無料到。今天，或許那隻鬼終於出現了，他看見了，許多香港人都看見了。面對鬼怪，停止呼吸安靜閉嘴，最是有效。於是，閉嘴了。

邊個寫 幾中point

睇哂成篇野都 唔睇個名lol

打少啲飛機啦